\section{Abstract} 
My Candies è un sito di e-commerce nato dalla volontà del gruppo di cimentarsi nella creazione di un'applicazione web in genere molto richiesta da possibili committenti. 
Tale progetto mira a coniugare la professionalità richiesta per lo sviluppo di un applicativo commerciale destinato ad un negozio o ad un'azienda locale e la volontà di ironizzare sul tema della droga.
La struttura dell'applicazione è frutto dello studio di vari siti di e-commerce  di piccole aziende  la cui filosofia commerciale rispecchia appieno l'obiettivo da noi prefissato. 
Il progetto My Candies inoltre vuole mettere in risalto le funzionalità associate ad un sito di e-commerce offrendo numerosi servizi generalmente apprezzati dall'utenza, ironizzando su un contenuto sintatticamente ben strutturato ma di effimero interesse nella vita quotidiana dell'utente. Si consiglia dunque di analizzare il sito da noi presentato con una buona dose di ironia. In particolare, il sito consente di aggiungere, modificare e rimuovere i prodotti dalla dashboard dell'amministratore. Il sito fornisce inoltre alcune funzionalità di riepilogo e di gestione degli utenti quali la rimozione di un utente o la sua nomina ad amministratore. \'E possibile effettuare acquisti (per ovvie ragioni commerciali si è deciso di non implementare la parte relativa ai pagamenti e alle fatturazioni) visualizzando il proprio carrello personale, registrarsi, accedere alla propria area personale e modificare i propri dati personali.